\documentclass[11pt]{article}
%\documentclass[11pt]{article}
%\documentclass{book}
%\usepackage[paper=A5,pagesize]{typearea}
\usepackage[chorded,noshading]{songs}
%noshading -- убрать серость
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}
%%% PAGE DIMENSIONS
\usepackage{geometry} % to change the page dimensions
\geometry{a5paper} % or letterpaper (US) or a5paper or....
\geometry{left=10mm, top=10mm, bottom=15mm, right=10mm}%, textheight=200mm, textwidth} % for example,
%\noversenumbers
%переопределение шрифта
\renewcommand{\printchord}[1]{\rmfamily\bf#1}
\ifchorded 
	\renewcommand{\everychorus}{\chordsoff\textbf{Припев}
\chordson}
\else
	\renewcommand{\everychorus}{\textbf{Припев}}
\fi
\renewcommand{\lyricfont}{\sffamily\small}
%\renewcommand{\idxtitlefont}{\sffamily\bfseries} 
%\renewcommand{\idxlyricfont}{\rmfamily\mdseries}

\setcounter{secnumdepth}{0}

\usepackage{titlesec}
\titlespacing*{\subsection}{-0.5pt}{-1pt}{0pt}[0pt]

\begin{document}

\tableofcontents
%\songlist{lyrics1,lyrics1}
%\includeonlysongs 

\songsection{Сказочные песни}
\songcolumns{1}
\begin{songs}{}
\beginsong{\subsection{Воины света}}[by={Мужик Какой-то}]
\beginverse
\[Am]Рубиновые части с\[F]олнца зари;
\[G]Рубят злые страсти, сжиг\[C]ают внутри.;
\chordsoff
Рубят злые страсти, сжигают внутри;
Прыгай выше неба, брат и сестра;
Золотые искры – брызги костра;
Радуйся молоту в крепкой руке;
Водопад - молодость в быстрой реке;
Бей барабан – пам, пам;
Баррикады, друзья, шум, гам;
\endverse
\beginchorus
\chordson
\[Am]Воины света, вои\[F]ны добра;
\[G]Охраняют лето, бью\[C]тся до утра;
\[Am]Воины добра, вои\[F]ны света,;
\[G]Джа Растафарай бьются до рассвета.;
\endchorus
\beginverse
^Плачет солдат, мед^аль на гимнастёрке.
^Сколько ребят в пол^ыни на пригорке?
\chordsoff
За тучей дракон – каменное сердце.
Ночью закон: руби, чтобы согреться.
Радуйся молоту в крепкой руке.
Водопад - молодость в быстрой реке.
Бей барабан – пам, пам.
Баррикады, друзья, шум, гам.
\endverse
\beginchorus
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
Воины света, воины добра
Охраняют лето, бьются до утра.
Воины добра, воины света,
\chordson
\[G]Джа Растафарай о\[C]храняют лето.
\endverse
\beginchorus
\endchorus
\gtab{Am}{X02210}
\gtab{F}{:133211:}
\gtab{G}{320033}
\gtab{C}{332010}
\endsong
\end{songs}


\songsection{Отрядные песни}

\begin{songs}{}

\beginsong{\subsection{В платье белом}}[by={Белая Гвардия}]
\beginverse
К\[Dm]огда зимой х\[G]олодною в кр\[C]ещенские м\[Am]орозы,
\chordsoff
Щебечет песню соловей, и распускаются мимозы,
Когда взлетаешь к небесам и там паришь, пугая звезды,
А над окном твоим совьют какие-нибудь птицы гнезда.
Когда девчонка толстая журнал приобретает "Мода",
И снит, как будто юноши ей в школе не дают прохода,
Когда милиционер усатый вдруг улыбнется хулигану
И поведет его под руки, но не в тюрьму, а к ресторану.
\endverse
\beginchorus
З\[F]най, это л\[Fm]юбовь, с ней рядом А\[Fm]мур крыльями машет,
З\[F]най, это л\[Fm]юбовь, сердце \[C]не прячь, А\[G]мур не промажет.
\endchorus
\beginverse
\chordsoff
Когда мальчишка на асфальте мелом пишет чье-то имя,
Когда теленок несмышленый губами ищет мамки вымя,
Когда веселый бригадир доярку щиплет возле клуба,
Когда солдатик лысенький во сне целует друга губы,
Когда безродная дворняга взобраться хочет на бульдога,
Когда в купаловскую ночь две пары ног торчат из стога,
Когда седой профессор под дождем по лужам резво скачет,
А зацелованная им девчонка над пятеркой плачет...
\endverse
\beginchorus
\endchorus
\beginverse
\[Dm]Любовь зимой п\[F]риходит в п\[G]латье бе\[Am]лом,
\chordsoff
Весной любовь приходит в платье голубом,
Любовь приходит летом в платьице зеленом,
А осенью любовь приходит в золотом
Любовь приходит летом в платьице зеленом,
А осенью любовь приходит в золотом
\endverse
\beginchorus
\endchorus
\gtab{Am}{X02210}
\gtab{F}{:133211:}
\gtab{G}{320033}
\gtab{C}{332010}
\endsong

\beginsong{\subsection{Вечер бродит}}[by={}]
\beginverse*
\[Am]Вечер б\[Dm]родит по л\[E]есным д\[Am]орожкам...
Ты ведь т\[Dm]оже любишь в\[G]ечер\[C]а.
П\[A7]одожд\[Dm]и, пост\[G]ой еще н\[C]емножко,
По\[Am]сидим с т\[Dm]оварищами у\[Е] кос\[Am]тра.
\endverse
\beginverse*\chordsoff
Видишь целый мир в глазах тревожных
В этот час на берегу крутом.
Не смотри ты так неосторожно -
Я могу подумать что-нибудь не то.
\endverse
\beginverse*\chordsoff
Вслед за песней позовут ребята
В неизвестные еще края,
И тогда над крыльями заката
Вспыхнет яркой звездочкой мечта моя.
\endverse
\beginverse*\chordsoff
Ясный месяц на прогулку вышел,
Смотрят звезды из голубых небес.
Друг хороший, ты меня услышишь,
Эту песню я пою сейчас тебе.
\endverse
\beginverse*\chordsoff
Знаю - будут и другие встречи,
Год за годом пролетят года.
Но вот этот тихий летний вечер
Мы с тобою не забудем никогда
\endverse
\gtab{Am}{X02210}
\gtab{F}{:133211:}
\endsong


\beginsong{\subsection{макет}}[by={амакет}]
\beginverse
К\[Dm]огда
\chordsoff
тогда
\endverse

\beginchorus
\endchorus

\gtab{Am}{X02210}
\gtab{F}{:133211:}
\endsong

\end{songs}

\end{document}
